大律師公會就獨立調查委員會組成及職權範圍向林鄭月娥提交意見書

【Now新聞台】大律師公會去信行政長官林鄭月娥，要求成立獨立調查委員會，並就職權範圍及組成方法提交意見書。

大律師公會認為獨立調查委員會的職權範圍，包括去年3月以來政府對修例的處理方法，及6月至12月的社會事件，也要調查警方使用的武力、拒絕配戴委任證以臥底方式執法，及涉嫌毆打及性侵被捕人士、延誤律師探訪等議題。

公會提議，委員會由三至五人組成，包括醫生、社會學人士、有警方事務經驗的人、社運人士或示威者及由陪審員名單，抽選市民參與，確保公眾對委員會的信心。

公會又稱，大量示威者已被捕或檢控，但至今沒有案例是涉及警員，重申沒有事情比獲賦予公共權力的警員施加過份暴力而毋須負責，更加侵害法治。

戇尻，離地律師

唔理有冇用 佢地都係做自己先做到既野

好過冇做野

好過對外宣揚 香港法治未死既死仆街

根本成個法庭已經唔可信

公會提議，委員會由三至五人組成，包括醫生、社會學人士、有警方事務經驗的人、社運人士或示威者及由陪審員名單，抽選市民參與，確保公眾對委員會的信心。
柒婆點可能畀示威者入

好多遮醜布都爛咗

有險可守
唔洗出名 出搜查令查狗總既法官有無違反法治呀？
定燒下法院度門就係違反法治呀？
大律師公會收皮啦

出聲就一早出聲，而家先講遲唔遲d

仲有點解要蒙面執法？

新任務
[0125行動-攬炒]新春 和你嘉年華